# Extend Bitcoin, Ethereum and other blockchains

ビットコイン、イーサリアム、その他のブロックチェーンを拡張する

https://wiki.internetcomputer.org/wiki/Extend_Bitcoin,_Ethereum_and_other_blockchains

インターネット・コンピュータ・ブロックチェーンは、従来の IT に代わる完全な代替手段を提供する世界初のコンピュータ・ブロックチェーンである。これは、ウェブ配信、無制限のスケーリング、ウェブスピード、桁違いの効率化といった新しい機能を備えたブロックチェーンである。これらはすべて、新しい[チェーン・キー暗号フレームワーク](./Chain%20Key%20Cryptography%3A%20The%20Scientific%20Breakthrough%20Behind%20the%20Internet%20Computer.md)によって可能になった。そして今、この同じフレームワークが、インターネット・コンピュータ上のスマート・コントラクトが他のブロックチェーン上で直接取引や計算を開始できるようにすることで、インターネット・コンピュータの能力を他のブロックチェーン・エコシステム内で利用できるようにしている。

基本的に、インターネット・コンピュータ・ネットワークは、他のブロックチェーン上で実行される任意の取引に署名することができる。これは、分散型プロトコルに組み込まれたチェーンキー暗号のフレームワークを使って行われる。例えば、他のブロックチェーン上で暗号通貨を送金したり、スマート・コントラクトのコードを呼び出したりするトランザクションに署名することができる。

つまり、インターネット・コンピュータの機能を使って他のエコシステムを拡張したり、そのスマート・コントラクトを接着剤として使って、複数のブロックチェーンにまたがる完全分散型の Web3 や DeFi サービスを構築したりできるのだ。

いくつかの例を見てみよう。

## ビットコインの拡張またはビットコインでの作業

ビットコインはすべての始まりとなったブロックチェーンだ。現在、ネットワークはビットコインという形で膨大な流動性（貨幣価値）をホストしている。しかし、ビットコインのネットワークは設計上シンプルで、スマートコントラクトをホストしていない。

その結果、ビットコインは独自のネイティブな DeFi エコシステムを持っていない。その代わりに、ビットコインの流動性は、ユーザーのためにビットコインを預かり、イーサリアムのような宛先のブロックチェーン上に等価量のラップされたビットコインを作成する、安全でない中央集権ブロックチェーンブリッジを使用して、スマートコントラクト機能を持つ他のブロックチェーンに「移植」される。

本物のビットコイン上で直接動作するネイティブなビットコイン DeFi を使用することで、ラップされたビットコインを使用するよりも大きな利点を提供することができます。実際のところ、ブロックチェーンブリッジは使い方が面倒で、検閲のような役割を果たしたり、シャットダウンされたりハッキングされたりして、ラッピングされたビットコインの裏付けとなるビットコインが失われ、ラッピングされたビットコインを使用するサービスが完全に壊れ、波紋を広げるシステム的なブラックスワン現象を引き起こす可能性がある。

インターネットコンピュータ上では、スマートコントラクトは仲介者を必要とせず、ビットコイン台帳上で直接ビットコインを処理することができる。スマートコントラクトは新しいビットコインアドレスを作成し、ビットコインを送受信することができる。

**これは、ビットコインコミュニティが、インターネットコンピュータ上でホストされるスマートコントラクトを使用して、ネイティブなビットコイン DeFi を作成できるようになったことを意味する。これらは HTTP リクエストを処理することもでき、DeFi ユーザーのために完全に分散化されたユーザーエクスペリエンスを作成し、Internet Identity のようなビットコイン取引に署名する代替手段を提供することができる。**

_さらに、インターネットコンピュータのスマートコントラクトは、イーサリアムなど他のブロックチェーンエコシステムのサービスもネイティブビットコインを活用できるようにすることができる。例えば、ネイティブビットコインの処理は、オンチェーン DEX（分散型取引所）、分散型資金調達スキーム、Web3 サービスなどで使用されるかもしれない。_

## イーサリアムを拡張する、またはイーサリアムのスマートコントラクトを扱う

イーサリアムはビットコインの次に登場した主要なブロックチェーンだ。イーサリアムはスマート・コントラクト機能を導入し、ブロックチェーンそのものにデータを処理・保存する「ブロックチェーン・コード」をアップロードできるようにした。

ビットコインでは、基本的なアクセス制御コードをビットコイントークン自体に添付することしかできず、トークンが移動（転送）されると消えてしまうからだ。これとは対照的に、イーサリアムはチューリング完全なスマートコントラクトを恒久的なアドレスでホストすることができる。ETH トークンはこれらの安定したスマートコントラクト間を移動するため、ブロックチェーンはコード中心になっている。

**ブロックチェーンがコードや関連する計算やデータをホスティングすることの意味を考えたとき、2014 年にイーサリアムの初期コミュニティのメンバーがワールド・コンピュータのコンセプトを口にした。イーサリアムの技術的基盤はマージ後も残るため、その飛躍を阻む。しかし、2015 年から Dfinity はワールド・コンピュータのコンセプトの実現に取り組み、最終的に 2021 年 5 月にインターネット・コンピュータをローンチした。**

イーサリアムが立ち上げから数年で築き上げた驚異的なコミュニティと DeFi エコシステムは、今やブリッジや他の仲介者を使うことなく、インターネット・コンピュータの技術的能力と組み合わせることができる。

**なぜなら、イーサリアムのエコシステムは分散化の欠如によってますます抑制され、害されているからだ。**

例えば、今日、イーサリアムのスマートコントラクトは、DeFi サービスを作成するために使用することはできるが、エンドユーザーがインタラクティブなウェブ体験を提供することはできない。一般的に、クラウド・コンピューティング・インフラストラクチャは、ユーザー・エクスペリエンスを提供するために使用され、特に Web3 サービスや dapps が関与する場合、データ処理やストレージの大部分も実行されることが多い。このため、クラウド事業者による検閲、ハッキング、分散化されたサービスに対する法的責任のクラウドアカウントを運営する開発者への転嫁など、あらゆる脆弱性にさらされることになる。

**これらの理由から、イーサリアムを用いて構築された DeFi や Web3 サービスは、クラウドサービスのような中央集権的な IT から完全に分散化し、完全にオンチェーン化する必要があることが明確になった。**

ありがたいことに、インターネット・コンピュータは簡単なソリューションを提供してくれる。例えば、インターネットコンピューターのスマートコントラクトを使用して構築されたフロントエンドのユーザーエクスペリエンスは、イーサリアム上で任意のトランザクションを開始することによってエンドユーザーの入力に応答し、イーサリアムのデータとイーサリアムのトランザクション結果を表示することができます。

イーサリアム上で稼働する DEX（分散型取引所）がどのように改善されるかを紹介しよう：

- ユーザーが注文を出したり、アカウントを管理したりするインタラクティブなウェブ体験は、HTTP リクエストを処理できるインターネット・コンピューター上のスマート・コントラクトを使って作ることができる。
- 高価なデータ処理とストレージは、インターネット・コンピュータのスマート・コントラクトにオフロードできる。例えば、インターネット・コンピューターを使ってユーザーのプロファイル情報を管理し、すべての取引を記録することができる。
- インターネット・アイデンティティも活用できる。これはインターネットコンピューターが提供する匿名化ブロックチェーン認証フレームワークで、エンドユーザーがノートパソコンの指紋センサーや携帯電話の Face ID などの特別なハードウェアを使用して、Web3 サービスとのセッションを安全に作成できるようにする。例えば、インターネット・コンピュータ上に構築されたフロントエンドは、インターネット・アイデンティティのアンカーをイーサリアムの公開鍵にマッピングし、エンドユーザーが指紋センサーを使用して DeFi サービスに対して安全かつ便利に自分自身を認証できるようにすることができる（[フレンドリーなインターネット・アイデンティティの紹介を読む](https://medium.com/dfinity/internet-identity-the-end-of-usernames-and-passwords-ff45e4861bf7)）。

イーサリアムとの統合、そしてインターネット・コンピュータと他のブロックチェーンとの統合は、UTXO を伴うビットコインとは若干異なる動作をする。Internet Computer のスマートコントラクトは、任意のイーサリアムトランザクションを作成し、HTTPS アウトコールを使って結果を照会することができる。

注：この記事を書いている時点では、イーサリアムや他のブロックチェーンと直接やりとりするための完全なエンドツーエンドのフレームワークはまだ開発中です。他のコミュニティ・メンバーがどのように進めているかを見てください。
